\usepackage{mathtext}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{float}
%\usepackage{fancyvrb}

\usepackage[linkcolor=blue]{hyperref}
%\usepackage{algpseudocode} % для окружения algorithmic
%\usepackage{algorithm}     % для нумерации алгоритмов
\usepackage{algorithmic}     % для нумерации алгоритмов
\usepackage{enumitem}
%\usepackage{enumerate}
%\algrenewcommand{\alglinenumber}[1]{\color{<color>}\footnotesize#1:}
\def\labelitemi{--}
\renewcommand\labelenumi{\arabic{enumi})}

\usepackage[final]{listings}
% Подгружаемые языки, подробнее — в документации listings
\lstloadlanguages{[LaTeX]TeX, bash, MetaPost, Perl, XML, [Visual]C++, [ISO]C++, make, SQL}
% Включаем кириллицу и добавляем кое-какие опции
\lstset{language=[Visual]C++, % SQL, % выбираем язык по умолчанию
extendedchars=true, % включаем не латиницу
escapechar=|,       % |«выпадаем» в LATEX|
breaklines=true,    % sets automatic line breaking
basicstyle=\raggedright\footnotesize, % \small, %\ttfamily\scriptsize,
% frame=tb,              % рамка сверху и снизу
commentstyle=\itshape, % шрифт для комментариев
keywordstyle=\bfseries,
% stringstyle=\slshape  % шрифт для строк
}
\renewcommand{\lstlistingname}{Исходный код}

% \usepackage{badmen}
\usepackage{pgffor}
\usepackage{filecontents}% Used so that the external files can be placed in this file
\usepackage{totcount}
%% \usepackage{cover} % cover.sty %% 08/11/2014
% \usepackage[strings]{underscore}
%% \usepackage{oval} % oval.sty %% 08/11/2014
\usepackage{cmap}

% Суперсчетчики всего
\regtotcounter{page}
\regtotcounter{figure}
\regtotcounter{table}
\regtotcounter{chapter}
\regtotcounter{equation}

\newtotcounter{bibcnt}
\def\oldbibitem{} \let\oldbibitem=\bibitem
\def\bibitem{\stepcounter{bibcnt}\oldbibitem}

\newif\ifFinal \Finaltrue
% \Finalfalse
\ifFinal \usepackage[final]{graphicx}
\else    \usepackage[%final
                     ]{graphicx}\fi

\usepackage{indentfirst}
\usepackage{mdwtab}
\usepackage{amsmath,amssymb}
% NB: \l/rbrackdbl?
\usepackage{stmaryrd} % \llbracket \rrbracket
% \usepackage{nath}   % \lBrack \rBrack
\let\infinity=\infty
\let\timesori=\times
\usepackage{mathabx}

\usepackage{pscyr}

\def\rmdefault{ftm} % Times
% \def\rmdefault{faq} % Antiqua

\usepackage{wrapfig}
\usepackage{longtable}
\usepackage{soul}
\usepackage{pdflscape}

\usepackage{amsthm}

% \usepackage{compress} % compress.sty
% \usepackage{longloop} % longloop.sty
\usepackage{mes}        % mes.sty
% \usepackage{str}
\usepackage{showfont}   % showfont.sty
\usepackage{abstract}   % abstract.sty
\usepackage{marksheet}  % marksheet.sty
\usepackage{local}      % local.sty

\usepackage[strings]{underscore}
\usepackage{fancyvrb}

\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg}

\def\pbs{\raggedright\baselineskip3.0ex}%
\def\Dfmn{Д-р физ.-мат. наук }
\def\dfmn{д-р физ.-мат. наук }
\def\dtn{д-р техн. наук }
\def\Kfmn{Канд. физ.-мат. наук }
\def\Ktn{Канд. техн. наук }
\def\ktn{канд. техн. наук }
\def\kfmn{канд. физ.-мат. наук }
\def\mns{мл. науч. сотр. }
\def\sns{ст. науч. сотр. }
\def\Tehn{Техник}
\def\tehn{техник }
\def\signvrule{\vrule height 0.5pt width30mm depth0pt}
\def\Inj{Инженер}
\def\inj{инженер}
\def\Dotsent{Доцент} \let\Docent=\Dotsent
\def\dotsent{доцент} \let\docent=\dotsent
\def\prof{проф.}
\def\No{№}
\def\regi{\textsuperscript{\textregistered}} % \regi\ ®
\newcommand{\datetofill}{<<\underline{~~~~~}>>~\underline{~~~~~~~~~~~~~~~~~~~}~\Year~\cyrg.}
% \leaders\hrule\hskip12mm

\meswarningfalse

%\hyphenation{trans-for-ma-tions англ}
%\hyphenation{МГТУ INIGENER}

%% \newtheoremstyle{classic}% name
\newtheoremstyle{BMSTU}% name
  {}%{\smallskipamount}% Space above, empty = `usual value'
  {}%{\smallskipamount}% Space below
  {}%{\itshape}% Body font
  {\parindent}% Indent amount (empty = no indent, \parindent = para indent)
  {\itshape}%{\bfseries}% Thm head font
  {.}% Punctuation after thm head
  { }%{0.33em plus 0.15em}% Space after thm head: " " = normal interword space;
  % \newline = linebreak
  {\thmname{#1}\thmnumber{ #2}\thmnote{ ({\normalfont #3})}}% Thm head spec
%%{\thmname{#1}\thmnumber{ #2}\thmnote{ ({\normalfont\bfseries #3})}}% Thm head spec

%% \theoremstyle{classic}
\theoremstyle{BMSTU}

%% \newtheorem{THEOREM}{Теорема}[chapter]
%% \newtheorem{COROLLARY}{Следствие}[chapter]
%% \newtheorem{REMARK}{Замечание}[chapter]
%% \newtheorem{DEFINITION}{Определение}[chapter]
%% \newtheorem{LEMMA}{Лемма}[chapter]
%% \newtheorem{EXAMPLE}{Пример}[chapter]

\newtheorem{remark}{Замечание}
\newtheorem{definition}{Определение}[chapter]
\newtheorem{syntax}{Синтаксис}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\newtheorem{subtheorem}{Теорема}
\newtheorem{lemm}{Лемма}
\newtheorem{sublemm}{Лемма}
\newtheorem{corollary}{Следствие}
\newtheorem{statement}{Постановка задачи}
\newtheorem{objective}{Цель}
\newtheorem*{objective*}{\textbf{Цель}}
\newtheorem{demand}{Требование}

%\makeatletter
%\renewcommand{\ALG@name}{Алгоритм}% Afrikaans
%\renewcommand{\algorithmicfname}{Алгоритм}
%\makeatother

%% \usepackage{modcite} % modcite.sty — текстовые ссылки на литературу
